\FloatBarrier 
\subsection{\entwurf{}Eine unendliche Familie von Nicht-\stgren}
\label{sec:rampe}
\begin{figure}[!htb]
    \centering
    \begin{tikzpicture}[scale=0.8]
        \begin{scope}
            \myfamily[blue] 3
        \end{scope}
        \begin{scope}[xshift=5.5cm]
            \myfamily[blue] 4
        \end{scope}
        \begin{scope}[xshift=12cm]
            \myfamily[blue] 5
            % \myfamilymaxall 4
            % \myfamilyminall 5
            % %\myfamilycycle[dotted] 6
            % \draw (b1) -- (a1);
            % \draw (b1) -- (a2);
            % \draw (a2) -- (b2);
            % \draw (b2) -- (a3);
            % \draw (a3) -- (b3);
            % \draw (b3) -- (a4);
            % \draw (a4) -- (b4);
            % \draw (b4) -- (a5);
        \end{scope}
    \end{tikzpicture}
    \caption{$\circus[6]$, $\circus[8]$ und $\circus[10]$}
    \label{fig:circus_beispiel}
\end{figure}
Die Gra\-phen in \cref{fig:circus_beispiel} entstehen durch Hinzufügen von zwei Knoten (blau) zu einem Kreisgra\-phen gerader Länge (schwarze Knoten und Kanten). Ein blauer Knoten wird mit allen Knoten einer Par\-ti\-tions\-klasse des Kreisgra\-phen verbunden und der andere blaue Knoten mit denen der anderen Par\-ti\-tions\-klasse (blaue Kanten). Das Ziel dieses Abschnittes ist es zu zeigen, dass diese Graphen zu einer Familie von Nicht-\stgren{} gehören. Das Hinzufügen der beiden Knoten kann wie folgt definiert werden:
%Rampengraph
\begin{definition*}
    Sei $G = (A\cup B, E)$ ein bipartiter Graph. Der Graph $\rampe G = (A \cup B \cup \{a,b\}, \rampe{E})$ ist definiert durch
    \begin{equation*}
        \rampe E := E \cup \menge{\{a,\tilde b\}}{\tilde b \in B} \cup \menge{\{\tilde a,b\}}{\tilde a \in A}\text{.}
    \end{equation*}
    \label{def:rampengraph}
\end{definition*}

Für $n>2$ ist $C_{2n}$ ein Kreis mit mindestens sechs Knoten. Für zwei Knoten gibt es je mindestens einen Knoten, der zu einem der beiden adjazent ist, aber nicht zu dem anderen. Dieser Eigenschaft wollen wir einen Namen geben:

%Def. nicht-inklusiv
\begin{definition*}
Ein Graph $G$ heißt \textit{nicht-inklusiv}, wenn für je zwei Knoten $v_1,v_2 \in V(G)$, $v_1 \neq v_2$, gilt:
\begin{equation*}
   \N{v_1} \not\subseteq \N{v_2}\text{.}
\end{equation*}
\end{definition*}

Bevor wir die Familie von Nicht-\stgren{} bestimmen, sind ein paar Begriffe zu Posets und (minimalen) Realisierern zu definieren. Analog zu induzierten Teil\-gra\-phen kann man induzierte Teilposets definieren:

%Teilposet
\begin{definition*}
    Sei $\mathcal P = (P, \reli P)$ ein Poset und $W\subseteq P$. Das Poset 
    \begin{equation*}
        \mathcal P[W] := (W,~\reli P~\cap~W \times W) 
    \end{equation*}
    heißt (durch $W$ induziertes) \textit{Teilposet} von $\mathcal P$.
\end{definition*}

Die Ähnlichkeit zur Definition eines induzierten Teilgra\-phen liefert uns wichtige Eigenschaften für Teilposets und den aus einem Graphen $G$ entstehenden Graphen $\rampe G$:
% Realisierer von Teilposet
\begin{beobachtung}
    Sei $G=(A\cup B, E)$ bipartit, $\mathcal P$ eine lineare Erweiterung und $\mathcal L$ eine Familie von linearen Erweiterungen von $\Q G$ sowie $W\subset A\cup B$. Dann gilt:
    \begin{itemize}
        \item $G = \rampe G[A\cup B]$ und $\Q{G} = \Q{\rampe G}[A\cup B]$
        \item $\mathcal P[W]$ ist eine lineare Erweiterung von $\Q G[W]$.
        \item Ist $\mathcal L$ ein Realisierer von $\Q G$, dann ist $\mathcal L[W] := \menge{L[W]}{L \in \mathcal L}$ ein Realisierer von $\Q G[W]$.
    \end{itemize}
    \label{beob:teilposet_lin_erw}
\end{beobachtung}

Fügt man zu den Vergleichbarkeiten eines Posets eine einzige ($x \rel y$) hinzu, erhält man im Allgemeinen kein Poset mehr, da die Eigenschaft der Transitivität verletzt wird. Gilt beispielsweise $y \rel z$, aber $x \nrel z$, muss noch (mindestens) die Vergleichbarkeit $x \rel z$ hinzugefügt werden, damit die Transitivität erhalten bleibt. Kann man die Vergleichbarkeit jedoch hinzufügen, ohne Transitivität zu verletzen, spricht man von einem \textit{kritischen Paar}, das man wie folgt definieren kann:\pagebreak

%def kritisches Paar
\begin{definition*}
    Sei $\mathcal P$ ein Poset. Für zwei Elemente $x,y\in \mathcal P$ heißt das Tupel $(x,y)$ \textit{kritisches Paar} von $\mathcal P$, falls $x$ und $y$ nicht vergleichbar sind und für alle $z\in \mathcal P$ gilt:
    \begin{itemize}
        \item Falls $z \reli P x$, dann gilt auch $z \reli P y$.
        \item Falls $y \reli P z$, dann gilt auch $x \reli P z$.
    \end{itemize}
    Sei $\mathcal L := \{L_1,~\ldots~,L_m\}$ eine Menge linearer Erweiterungen von $\mathcal P$ . $\mathcal L$ \textit{invertiert} das kritische Paar $(x,y)$, falls $y \rel_{L_k} x$ für ein $k\in\{1,~\ldots~, m\}$ gilt.
    \label{def:kritisches_paar}
\end{definition*}

In \cite{TrotterDimension} wird ein Zusammenhang zwischen einem Realisierer und den kritischen Paaren eines Posets hergestellt\footnote{In Kapitel 1, Abschnitt 12: \textit{Reversing Critical Pairs}}: 

\begin{lemma}
    Sei $\mathcal L := \{L_1,~\ldots~,L_m\}$ eine Menge linearer Erweiterungen eines Posets $\mathcal P$. Dann sind äquivalent:
    \begin{itemize}
        \item $\mathcal L$ ist ein Realisierer von $\mathcal P$.
        \item $\mathcal L$ invertiert alle kritischen Paare von $\mathcal P$.
    \end{itemize}
    \label{lem:realisierer_krit_paar}
\end{lemma}

\noindent Nun können wir das Hauptergebnis dieses Abschnitts beweisen:
% Dimension nicht-inklusiver Rampengraph, Nicht-Stick
\begin{proposition}
    Sei $G$ ein bipartiter, nicht-inklusiver Graph mit $\dim(G) = k$. Dann gilt $\dim(\rampe G) > k$.\\ 
    
    \noindent Für die Familie von Gra\-phen $$\mathbb G := \menge{\rampe G}{G~\text{bipartit, nicht-inklusiv}, \dim (G) \geq 3}$$ gilt $\mathbb G \subset \nonstick$.
    \label{prop:dim_rampengraph}
\end{proposition}
\begin{proof}
    Sei $G=(A\cup B, E)$ ein bipartiter, nicht-inklusiver Graph mit $\dim(G) = k$ und sei $\widetilde{\mathcal L}$
    % := \{\widetilde L_1,~\ldots~,\widetilde L_m\}$ 
    ein minimaler Realisierer von $\Q{\rampe{G}}$ mit $|\Q{\rampe{G}}| =: m$.
    %. Dann gilt  $\dim (\Q{\rampe{G}}) = m$. Wir zeigen, dass $m>k$ gilt
    
    Die Menge
    $$
    \mathcal L := \widetilde{\mathcal L}[A\cup B] = \menge{L[A\cup B]}{L \in \widetilde{\mathcal L}}
    $$
    ist ein Realisierer von $\Q G = \Q{\rampe{G}}[A\cup B]$. Nach \cref{lem:realisierer_krit_paar} invertiert $\mathcal L$ also alle kritischen Paare von $\Q G$. Die Elemente von $A$ sowie $a$ seien die minimalen Elemente von $\Q{\rampe G}$. Die Elemente $a$ und $b$ sind in $\Q{\rampe G}$ nicht vergleichbar, es muss also eine lineare Erweiterung $\widetilde L$ in  $\widetilde{\mathcal L}$ geben, in der $b \rel_{\widetilde{L}} a$ gilt. Da $ a_i \rel_{\Q{\rampe G}} b$ und $a \rel_{\Q{\rampe G}} b_j$ für alle $a_i \in A$ und $b_j \in B$ gilt, hat $\widetilde L$ die Form 
    $$
    \widetilde L = [\underbrace{~\ldots~}_{\in A}ba\underbrace{~\ldots~}_{\in B}]
    $$
    Dann hat $L := \widetilde L[A\cup B] \in \mathcal L$ die Form $L = [\underbrace{~\ldots~}_{\in A}~\underbrace{~\ldots~}_{\in B}]$.\\

    Da $G$ nicht-inklusiv ist, findet man zu zwei nicht vergleichbaren Elementen \allowbreak($a_i,a_j\in A$), ($a_i\in A,b_j \in B$) oder ($b_i,b_j\in B$) stets zwei weitere Elemente, die mit je einem der beiden Elemente vergleichbar sind, aber nicht mit dem anderen. Die linke der vier folgenden Zeichnungen stellt diese Situation dar, wobei gestrichelte Linien zwei nicht vergleichbare Elemente verbinden:\\
    \begin{tikzpicture}
        \centering
        \begin{scope}
            \node[label=below:$a_i$, usual] (a1) at (0,0){};
            \node[label=below:$a_j$, usual] (a2) at (2,0){};
            \node[label=above:$b_i$, usual] (b1) at (0,2){};
            \node[label=above:$b_j$, usual] (b2) at (2,2){};
            \draw (a1) -- (b1) (a2) -- (b2);
            \draw[dotted] (a1) -- (b2) -- (b1) -- (a2) -- (a1);
        \end{scope}
        \begin{scope}[xshift=4cm]
            \node[label=below:$a_i$, usual] (a1) at (0,0){};
            \node[label=below:$a_j$, usual] (a2) at (2,0.75){};
            \node[label=above:$b_i$, usual] (b1) at (0,2){};
            \node[label=above:$b_j$, usual] (b2) at (2,2){};
            \draw (a1) -- (b1) (a2) -- (b2);
            \draw[dotted] (a1) -- (b2) -- (b1) -- (a2) -- (a1);
            \draw (a1) -- (a2);
            \draw[red, thick] (a1) -- (b2);
        \end{scope}
        \begin{scope}[xshift=8cm]
            \node[label=below:$a_i$, usual] (a1) at (0,0){};
            \node[label=below:$a_j$, usual] (a2) at (2,0){};
            \node[label=above:$b_i$, usual] (b1) at (0,2){};
            \node[label=above:$b_j$, usual] (b2) at (2,1.25){};
            \draw (a1) -- (b1) (a2) -- (b2);
            \draw[dotted] (a1) -- (b2) -- (b1) -- (a2) -- (a1);
            \draw (b1) -- (b2);
            \draw[red, thick] (b1) -- (a2);
        \end{scope}
        \begin{scope}[xshift=12cm]
            \node[label=below:$a_i$, usual] (a1) at (0,0){};
            \node[label=below:$a_j$, usual] (a2) at (2,1.5){};
            \node[label=above:$b_i$, usual] (b1) at (0,0.5){};
            \node[label=above:$b_j$, usual] (b2) at (2,2){};
            \draw (a1) -- (b1) (a2) -- (b2);
            \draw[dotted] (a1) -- (b2) -- (b1) -- (a2) -- (a1);
            \draw (b1) -- (a2);
            \draw[red, thick] (a1) -- (b2);
        \end{scope}
    \end{tikzpicture}   
    
    Da $b_j$ und $a_i$ sowie $b_i$ und $a_j$ nicht vergleichbar sind, bilden $(a_i, a_j)$, $(b_j, b_i)$, und $(b_i, a_j)$ keine kritischen Paare von $\Q G$. Die roten Verbindungen in den drei Zeichnungen zeigen, welche Unvergleichbarkeiten in $\Q G$ dies nach der Definition eines kritischen Paares verhindern. Durch Vertauschung der Indizies $i$ und $j$ ergibt sich insgesamt, dass alle kritischen Paare von $\Q G$ die Form $(\tilde a, \tilde b)$ mit $\tilde a \in A$ und $\tilde b \in B$ haben. Ein Blick auf $L$ zeigt nun, dass dort kein kritisches Paar vertauscht wird. Da $\mathcal L$ aber alle kritischen Paare von $\Q G$ vertauscht, muss dies schon für $\mathcal L \setminus L$ gelten. Somit ist $\mathcal L \setminus L$ nach \cref{lem:realisierer_krit_paar} ein Realisierer von $\Q G$ und da $\dim (\Q G) = k$ gilt, folgt daraus: $k \leq |\mathcal L \setminus L| < |\mathcal L| = |\widetilde{\mathcal L}| = \dim (\Q{\rampe G}) = \dim (\rampe G)$. Dies beweist den ersten Teil des Satzes.\\

    Daraus folgt für einen beliebigen Gra\-phen $\rampe G \in \mathbb G$, dass $\dim (\rampe G) > 3$ gilt. Nach \cref{prop:dim_stick} folgt damit $\rampe G \in \nonstick$ und somit ist $\mathbb G \subseteq \nonstick$.
\end{proof}

Um zu zeigen, dass $\circus$ für $n>2$ in $\mathbb G$ liegt und somit ein Nicht-\stgr{} ist, muss noch $\dim (C_{2n}) \geq 3$ beziehungsweise $\dim (\Q{C_{2n}}) \geq 3$ gezeigt werden. Es ist bekannt, dass dies äquivalent dazu ist, dass $C_{2n}$ kein sogenannter \textit{Permutationsgraph} ist. In einer Permutation bilden zwei Elemente $i$ und $j$ eine \textit{Inversion} $(i,j)$, wenn $i$ kleiner als $j$ ist und in der Permutation hinter $j$ steht. Für eine Permutation $\pi$ der Zahlen $1$ bis $n$ ist der Permutationsgraph von $\pi$ der Graph mit den Knoten $1$ bis $n$ und einer Kante zwischen zwei Knoten $i$ und $j$ genau dann, wenn $(i,j)$ eine Inversion von $\pi$ ist. Damit können wir zeigen, dass tatsächlich $\dim (C_{2n}) \geq 3$ gilt.

\begin{lemma}
    Für $n>2$ gilt $\dim (C_{2n})\geq 3$ und damit $\circus \in \mathbb G$.
\end{lemma}
\begin{proof}
    Sei $C := C_{2n}$ der Kreisgraph mit $2n$ Knoten. Da $n>2$ gilt, enthält $C$ keinen Kreis mit weniger als sechs Knoten. Auf diese Eigenschaft wird später mit (*) verwiesen.\\
    
    Angenommen, $C$ ist ein Permutationsgraph. Die Knoten von $C$ seien die Zahlen $1$ bis $n$ und $\pi$ die Permutation, sodass $C$ der Permutationsgraph von $\pi$ ist. Jeder Knoten von $C$ ist zu genau zwei Elementen adjazent, also bildet jedes Element von $\pi$ eine Inversion mit zwei weiteren Elementen. 
    Insbesondere bildet das Element $1$ eine Inversion mit genau zwei weiteren Elementen $a,b \in \{1,~\ldots~,n\}$. Also steht $1$ in $\pi$ an dritter Stelle und die Elemente $a$ und $b$ davor. Ohne Beschränkung der Allgemeinheit stehe $a$ in $\pi$ vor $b$. Auch das Element $2$ bildet mit genau zwei Elementen eine Inversion.\\ 
    
    Angenommen, $2$ steht in $\pi$ hinter $1$. Dann hat $\pi$ die Form $\pi = [a~b~1~\ldots~2~\ldots]$. Dann gilt $a,b > 2$, also bilden $1$ und $2$ sowohl mit $a$ als auch mit $b$ eine Inversion. Diese vier Elemente bilden dann aber in $C$ einen Kreis der Länge 4 im Widerspruch zu (*). Also steht $2$ in $\pi$ vor $1$. Es gilt $b = 2$, da $2$ sonst nur mit einem Element (nämlich $1$) eine Inversion bilden würde und $\pi$ hat somit die Form $\pi = [a~2~1~\ldots]$.

    Angenommen, es gilt nun $a = 3$. Dann sind $(1,2)$, $(1,3)$ und $(2,3)$ Inversionen von $\pi$ und diese drei Elemente bilden in $C$ dann im Widerspruch zu (*) einen Kreis der Länge 3. Also steht $3$ in $\pi$ hinter $1$. Nun gilt $a > 3$ und bildet mit $1$, $2$ und $3$ eine Inversion. Dies steht im Widerspruch dazu, dass jedes Element von $\pi$ mit genau zwei anderen Elementen eine Inversion bildet.\\

    Daraus folgt, dass $C$ kein Permutationsgraph ist. Damit gilt $\dim (C_{2n}) \geq 3$ und folglich $\circus \in \mathbb G$.
\end{proof}

Da es unendlich viele Kreise mit gerader Länge gibt, haben wir mit $\mathbb G$ eine unendliche Familie von Nicht-\stgren{} gefunden.

